習自詡扛200斤走10里不換肩

中共喉舌為習近平造神，原來習也為自己造神。內地中央電視台推出「追尋習近平總書記的初心」（下稱「初心」）節目，當中包含習多年前一段受訪片段（圖）。他自稱在延安梁家河插隊時，肩扛兩百斤（即100公斤）麥子「十里山路不換肩」，遭網民質疑「吹牛不要本錢」。
「初心」共三集，第一集「梁家河篇」主調為習近平上世紀於陝北插隊時，「看到了人民群眾的根本，真正理解了老百姓」。此集包含習於2003年11月時任浙江省委書記時，接受央視「東方之子」欄目專訪的片段。習在片中回憶：「一年365天，除了生病，幾乎沒有歇着。下雨刮風在窯洞裏鍘草，晚上跟着看牲口，還要去放羊，甚麼活都幹，到後來扛200斤麥子，十里山路不換肩。」
有網民不信此說法：「陝北黃土高坡，空身爬都喘氣。」「扛50斤麥子走10里山路不換肩都不大可能，還是200斤，又在造神。」「習大大可參加世界舉重比賽拿金牌了。」也有網民戲稱，不換肩不代表沒中途放下麥子休息。
央視/新浪微博

相關新聞：「上山下鄉」習延安做農民6年

幾時好似金爺爺咁掉石仔上太空

當然啦 扛上架車到 架車行十里

講埋見過毛主席啊笨

習近平有無講埋佢自己一年撚死幾多隻支那豬？食幾多男女明星？貪左幾多錢？

200斤有幾多

100公斤, 12.5包8公斤金象米

對聯都有講

金正恩夠話九歲識得揸飛機啦

有無示意圖

浪費左佢既才華
呢啲人材應該繼續留係鄉下擔泥

一年365天，除了生病，幾乎沒有歇着。

但不幸地有牙周病，366日都屬長期病患

金仔同佢邊個勁啲?

托柒都唔識轉膊

重瞓喺人民大會堂，點會未見過

金仔發明左漢堡包，習總想發明咩？大頭奶粉？

發明漢堡包未

人哋習仲勳個仔 照計就見過嘅

youtube有個channel 好多呢類片

屌你老母反正都係吹牛
不如有幾大吹幾大話自己登陸過太陽啦

小心今後拉清單

從中國訪問回來金正日爺爺全然不顧身體的疲憊，連夜找我們幾個小標兵商量兒童節日的安排。談得晚了，便送我們出門，要司機送我們回家。在去大門口的路上，我們說：「金爺爺，您回去休息吧。您剛從中國回來。」金爺爺搖搖頭，「不礙事，你們知道現在國際上有很多人把社會主義當作敵人，不斷給我們製造麻煩，你們是祖國的未來，你們的事情便是國家的事情，是頭等大事。」我們都激動了，眼裏噙著淚花。多好的金爺爺呀。金爺爺抬頭看看天空說：「如果世界真像這天空這麼安靜就好了，但是就有一些國家，像美國，要搞亂這個世界，他們是罪人。」說著，金爺爺彎下腰，從花池裏撿出一顆石子，然後看著天空說：「該死的美國佬。」說著他把石子奮力向上一擲。很快就見空中一顆衛星突然爆發出耀眼的強光，然後就墜落下來。「這是美國的間諜衛星，他們一直在平壤上空盤旋，侵犯我們的主權，我已經忍了很久了。」金爺爺憤憤地說。小朋友們都鼓起掌來，為祖國有這樣的領導人感到自豪。一會金爺爺叫來秘書問：「那個衛星落到什麼地方了？」「好像是龍川一帶。」秘書說。

金爺爺一愣，說：「趕緊派人去查，看有什麼問題沒有。」之後爺爺送我們到大門口，一直揮手到看不見我們。

第四天我們聽說龍川那邊出事了，我們很緊張。而這時金爺爺叫我們過去。他依然那麼慈祥，讓我們坐下說：「戰爭總是要有犧牲的。為民族獨立事業犧牲的人是偉大的。」他這時低下頭說：「但我必須承認，我當時擊落敵人衛星的行為太魯莽了，我在這裏向全國人們道歉。我將向全國人民說明情況。」

我們頓時熱淚盈眶，多好的爺爺呀，他在跟敵人鬥爭過程中的小失誤竟然被他記在心裏，還道了歉，我們在將來的學習中一定要向金爺爺學，學他老人家那寬廣的胸懷，和不恥下問的精神。

倒退到北韓咁

求Channel

我開始相信支共所有能力值放曬落口交力，無人會講得贏支共，但係支那只得把口死撐，一郁手同人打可能越南都打唔贏

同屯門公園睇娜毑跳舞d阿伯吹水咁

點解唔參加奧運

聽講條友試過捱唔住偷走返北京

呢d叫戇鳩

怪唔得林鄭匪月娥成日「初心」前「初心」後同支那對返口徑

小學雞係咪唔知斤有幾重 里係幾遠?
吹撚到過晒龍當係北韓咩

咁大隻重未有爆衫幅gif嘅

乳透社小反旗、小池塘

兩餅

遭網民質疑「吹牛不要本錢」。

人來，捉他們去槍b

山路黎

習大大咁好能力，唔去打MMA真係浪費左佢

佢仲識每日游一公里同喺塊面度噴屎

以前唔想知 係希望佢而家快啲去見毛主席就真

好偉大呀！

薩格爾王

佢體重100公斤都合理嘅

扛二百斤麥行十公里係你體力本事，唔換肩係你智力有問題

係咪10米當左10公里

金仔3歲識開槍 邊個好打d

走10里
唔撚係齋企

淨計體重100公斤零負磅走10里